曾是川普大金主 美國賭王金沙集團創辦人艾德森逝世

美國拉斯維加斯金沙集團今天（12日）宣布，集團創辦人艾德森（Sheldon Adelson）因為癌症治療相關的併發症逝世，享壽87歲。

根據金沙集團宣布，艾德森因為治療非何杰金氏淋巴瘤（non-Hodgkin’s lymphoma）的相關併發症而逝世。非何杰金氏淋巴瘤是一種淋巴組織的癌病變。

艾德森曾是世界上第3大首富，他把義大利威尼斯特有的貢多拉（ Gondola）船夫引進賭城大道 ，之後撤出拉斯維加斯，轉而集中投資亞洲的澳門與新加坡，公司旗下有威尼斯人（澳門）股份有限公司。

艾德森在1980年代財富急增，使他得以增加政治捐款，成為億萬富翁影響美國政治的象徵。單是為川普競逐連任總統，他便捐款7500萬美元（約21億元台幣）。根據上月的聯邦選舉委員會的紀錄，艾德森夫婦在10月下半旬，向三個支持川普的超級政治行動委員會（PAC）及共和黨再捐出3500萬美元（約9.8億元台幣）。

█是共和黨大金主 川普的堅定支持者

連大金主死咗 侵侵已完